香港島四大水塘歷史性冠絕全球 或符合世界文化遺產資格

最近留意到近10年好多世界文化遺產都係以量去增強個珍貴性
近嘅有澳門歷史城區（全部未裝修前衰過香港法定古蹟中嘅西式大樓任何一座，將佢地擺埋先突出個罕有性；為申報世界文化遺產先裝修返到現時咁）
亞洲內仲有韓國堆寺廟群同日本明治維新堆工業建設（只係1880年至1900年代）
最垃圾級嘅仲有齋吹水吹到世界級嘅新加坡植物園

咁講法香港島四大水塘群點會唔符合資格做世界文化遺產先

首先講下成為世界文化遺產有咩資格...

// 提名的文化遺產必須具有『突出的普世價值』以及至少滿足以下十項基準之一：
（i）表現人類創造力的經典之作。
（ii）在某期間或某種文化圈裏對建築、技術、紀念性藝術、城鎮規劃、景觀設計之發展有巨大影響，促進人類價值的交流。
（iii）呈現有關現存或者已經消失的文化傳統、文明的獨特或稀有之證據。
（iv）關於呈現人類歷史重要階段的建築類型，或者建築及技術的組合，或者景觀上的卓越典範。
（v）代表某一個或數個文化的人類傳統聚落或土地使用，提供出色的典範－特別是因為難以抗拒的歷史潮流而處於消滅危機的場合。
（vi）具有顯著普遍價值的事件、活的傳統、理念、信仰、藝術及文學作品，有直接或實質的連結（世界遺產委員會認為該基準應最好與其他基準共同使用）。 //

基本上除咗（iii）之外都有幾會符合到
仲有一個賣點係當中三大水塘仍在服役
更加難得

香港島四大水塘

薄扶林水塘：1863年竣工，有6項設施被列為古蹟，當中3項為法定古蹟。

大潭水塘：1888年首期竣工，有27項設施被列為古蹟，當中22項為法定古蹟。

黃泥涌水塘：1899年竣工，有5項設施被列為古蹟，當中4項為法定古蹟。

香港仔水塘：1890年首期竣工，有8項設施被列為古蹟，當中4項為法定古蹟。

本身已經好多係法定古蹟
即係文獻同價值方向唔係問題
只需要將佢地嘅故事用返論文貫穿返
成為世界文化遺產只係時間問題

世界文化遺產係用黎搵錢
香港想用個啲地方搵錢咪比人污染曬

你有冇諗過好多人想鏟平啲水塘
做咗世遺有價值大條道理唔可以鏟

19世紀既野仲用到

呢d真係應該留

好多水塘可以用幾百年
但好似香港長年為水而搏鬥不停建設
就好獨特稀有
係香港世代嘅一部分

希望大家都可以關注一下香港嘅古蹟保育問題

政府仲想呢幾年拆左佢起新移民樓
好快香港連行山都無得行

古蹟只包建築，唔包成個建築群，吹脹

所以更加要推動世界級認證
之前都放棄發展申請地質公園
證明呢啲要世界級虛榮放棄發展上
港府係可以接受

香港古蹟分級同世遺個包括範圍有出入架
如果申請世遺
應該係四個水塘成個蓄水帶（成個水塘系統）都計入去
即係包括蓄水渠嘅郊野公園範圍

學到野

再補充一下

以澳門歷史城區（Historic Centre of Macao）為例

主要受保護建築係紅色
藍色係主要受保護範圍

以上兩者換上去四大水塘即係
水塘建築設施及高架水道係主要受保護建築
水塘主體及引水道係主要受保護範圍
呢兩樣可以直接問水務處拎圖

粉紅色係緩衝區(Buffer Zones)
都係唔郁得嘅

四大水塘黎講其實咪即係成個郊野公園囉
拎哂當初郊野公園點解咁set嘅文件已經解釋到

如果以新加坡植物園圖則做例子

Buffer Zone仲要大過個公園範圍

港共為左瀨共，隨時拆

成日行嫁屌

更加有責任將佢地推上世界文化遺產

清!!!一齊行得唔得啊@@

大潭水塘 真係好靚 成日行

大潭同香港仔一定係主力

以前港英政府真係痴撚線
而當時嘅技術同埋人力資源就可以起到咁嘅水塘， 當中差唔多過八百年仲用緊， 絲毫無損

反觀而家啲工程
用兩用就沉降有裂痕大白象

明明科技跟著時代進步， 已經唔使好似以前咁依賴人力， 點解仲衰咗咁多

打多咗個八

又係度連登議證 好多時連登都傾 既野好快就被搞 水塘molamola

咁任何野唔由online層面推到offline層面都係無用嘅
網絡都係俾大家關注下
有一定熱度會有下一步行動

香港仔水塘正

上次有人影婚紗相睇左我成個鐘

屌你老味唔撚好做到古蹟呀
一陣d蝗知道 去打卡 我地日日飲屎飲尿

細個真係好鍾意去水塘，好靜少人，有自由自在感覺。

Pish

推到見報

呢個都係一個問題，如果真係做到世遺又點確保到無蝗蟲去污染？

香港仔水塘

btw要點先做到世遺？政府申請定民間申請？

Wtf珍貴性都講得出

四大水塘一早已經成為港大內地生景點
佢地平時搵外快都會帶人行

依加做法定古蹟遠足徑已經吸多咗好多人
不過你唔好高估大陸人嘅耐性
大部分人上咗山頂寧願行山頂廣場都唔會出去落山

同澳門世遺比
澳門係東亞近代史 同天主教史都有好有影響力
先入到世遺
果4個水塘

水壩好似不嬲都耐用

google最長壽既人類建築係美國既hoover dam

expected life 係10000年

「同中國買水咪得，呢d水塘已無意義」

（i）表現人類創造力的經典之作。
-船灣淡水湖
（ii）在某期間或某種文化圈裏對建築、技術、紀念性藝術、城鎮規劃、景觀設計之發展有巨大影響，促進人類價值的交流。
-船灣淡水湖
（iii）呈現有關現存或者已經消失的文化傳統、文明的獨特或稀有之證據。
-船灣淡水湖（依家冇人咁起）
（iv）關於呈現人類歷史重要階段的建築類型，或者建築及技術的組合，或者景觀上的卓越典範。
-船灣淡水湖
（v）代表某一個或數個文化的人類傳統聚落或土地使用，提供出色的典範－特別是因為難以抗拒的歷史潮流而處於消滅危機的場合。
-船灣淡水湖
（vi）具有顯著普遍價值的事件、活的傳統、理念、信仰、藝術及文學作品，有直接或實質的連結（世界遺產委員會認為該基準應最好與其他基準共同使用）
-船灣淡水湖

完

好靚

窮撚冇錢旅行其實香港都有好多好靚嘅地方

泛民眾志呢？籌咗咁多錢仲唔做野。

睇唔到（啲水塘）有乜世界文化上嘅獨特性
另外大潭壩位塞車問題會更難解決
但絕對贊成進一步保護集水區依個方向

貼多幾張大潭水塘相, 真係好靚

& 裙帶路里程碑 (係大潭副水塘路邊)

你都係睇文章先會認為嗰30幾個單位係東亞近代史同天主教史都有好有影響力
其實澳大都只係一間論文工廠
寫文唔講高質講數量

盧家大屋珍貴性喺邊呢？會唔會笑死廣州人呢？
大炮台得返半座保留得有幾好？同馬六甲、果亞比死撚緊…
單講東亞近代史同天主教史又關哪吒廟／關帝廟咩事呢？
其實澳門歷史城區在於整個社區配合

香港島四大水塘歷史性肯寫就有
至少歐亞非大陸最古老嘅現代化水塘就喺呢幾個
比起英國本土嘅現代化水塘仲要古老
而且同期/更早期嘅現代化水塘喺美國已經做哂國寶(仲要絕大部分都停用)
如此密集嘅水塘結構又係世界罕有
你問起上黎又真係好有珍貴性

燒左去未得囉